37%皇仁生對一國兩制失信心

37%皇仁生對一國兩制失信心

港聞

參與策劃問卷調查的中四劉同學稱，自己對個人前景都不樂觀。

【本報訊】皇仁書院公民教育組於上月初，就社會現況和國民身份認同，以問卷形式訪問了約500名校內學生，結果發現55.1%學生表示對政治前景最悲觀，37.4%學生對落實一國兩制失去信心。整體而言，只有36.4%學生對個人將來感到樂觀。有高中學生指，眼見近年立法會議員因人大釋法被DQ，認為一國兩制未被妥善維護。

皇仁昨起一連兩日舉行開放日，公民教育組在壁報板上展示學生項目，組員於上月一共訪問了535位學生，發現37.4%學生對香港落實一國兩制失去信心；被問到對香港前景看法，55.1%學生表示對政治環境最悲觀。學會分析指，較多高中生傾向認為一國兩制未能妥善維護，或與一地兩檢和立法議員DQ案等事件有關。

就國民身份認同，34%受訪學生對「中國人」身份不感到正面，保持中立有39%，持相反意見則有27%。被問到最貼近自身身份的描述，56%學生認為是「香港人」，「中國香港人」和「香港中國人」分別有23%和13%，選擇「中國人」只有5%。學會指，反映學生視出生地、文化和歸屬感，為身份認同重要因素。

就讀中四、參與策劃問卷調查的劉同學稱，自己對個人前景都不樂觀，「如果連後生仔都冇希望，都值得令人擔憂」。他指有立會議員被DQ令他反思，「究竟我有冇能力去改變現況呢？我投咗個議員入去，但會因政治因素延續唔到議員身份」，認為政治環境不鼓勵年輕人參與政治。

■記者梁銘恩

係唔同啲

藍絲:黃絲老師滲透校園